香港政府駐外辦事處近日舉辦研討會宣傳香港政府領導抗疫有功

駐柏林經貿辦分享香港對抗2019冠狀病毒病成功經驗（節錄）

香港駐柏林經濟貿易辦事處（駐柏林經貿辦）六月九日（柏林時間）舉行首次網上研討會，與中東歐的商界、學術界及政府人員分享香港對抗2019冠狀病毒病疫情的成功經驗。
研討會講者來自香港及中東歐國家，包括駐柏林經貿辦處長李志鵬、駐柏林經貿辦投資推廣總監鍾穎軒，以及以奧地利為基地的Innovation in Politics Institute高級主任及前奧地利駐斯洛伐克大使Helfried Carl。
儘管香港是國際客運樞紐，與亞太地區以至世界各地聯繫頻繁，但2019冠狀病毒病的確診數字相對較低，只有約1 100宗，其中有四宗死亡個案。香港特別行政區政府採取針對性措施，以減輕疫情對社會及經濟的影響。
李志鵬在研討會上表示，香港特區政府採取全面而協調的方針，按着迅速應變、嚴陣以待和公開透明的三大原則，遏制2019冠狀病毒病的傳播，保護社區健康。他續說：「汲取過往處理非典型肺炎、禽流感和豬流感的經驗，香港可算是世上就應對傳染病準備最充足的地方之一。」
隨着以上措施逐步落實，香港已做好充分準備繼續作為中東歐企業通往中國大陸以至整個亞洲的理想門戶。香港充滿企業家精神，擁有豐富的國際營商經驗和精通多種技能及語言的人才，以及多元的營商環境，必能使各企業受惠。

這是1984的年代
真理部大派用場

當大家仲係度內鬥嘅時候，麻煩你睇下流亡台灣嘅手足點講